\chapter{Resultados}
	\label{resultados}
	En este capítulo se describen las pruebas que se hicieron con el radar, con las que se pretende mostrar todas las funcionalidades del radar a las que se tiene acceso gracias al cliente implementado. Estas pruebas fueron hechas con datos reales, es decir, datos generados con mediciones del radar.

	\section{Desempeño en la red}
		Para observar el uso de la red por parte del radar, se usó el programa \texttt{Wireshark} para tomar una medida del ancho de banda ocupado por sus servidores. Se tomó una prueba de 1 minuto, capturando los paquetes de los distintos puertos. Los resultados se muestran en la Tabla \ref{ancho_de_banda}.
		\begin{table}[H]
			\begin{tabular}[b]{|c|c|c|}
				\hline
				\textbf{Servidor} & \textbf{Mensaje} & \textbf{Ancho de banda (\si{\mega\byte\per\second})}\\
				\hline
				\hline
				\multirow{5}{*}{\texttt{RadarServer}} 
				& \textit{Peak} más potente & 0,635 \\\cline{2-3}
				& \textit{Peak} más cercano & 0,635 \\\cline{2-3}
				& \textit{Peak} más lejano & 0,635 \\\cline{2-3}
				& Todos los \textit{peaks}  & 0,473 \\\cline{2-3}
				& Espectro en frecuencia & 7,887\\\cline{2-3}
				\hline
				\texttt{ScannerServer} & Pose & 0,128\\
				\hline
				\multirow{2}{*}{\texttt{ScanningRadarServer}}
				& Modo de \textit{peaks}\footnotemark[1] & 1,052 \\\cline{2-3}
				& Espectro en frecuencia & 8,378\\
				\hline
			\end{tabular}
			\caption{Ancho de banda ocupado por cada servidor en distintos modos de operación del radar.}
			\label{ancho_de_banda}
		\end{table}
		\footnotetext[1]{Considerando que este servidor solo extrapola y concatena mensajes de los otros dos, este modo se probó solamente con el modo de todos los \textit{peaks} del \texttt{RadarServer}, ya que es el modo cuyos mensajes son más largos.}
		En la Tabla \ref{ancho_de_banda} se ve que en los distintos modos de \textit{peaks} el ancho de banda ocupado por el \texttt{RadarServer} es menor que el ocupado en modo de espectro en frecuencia. Esto se da porque los mensajes de espectro en frecuencia son mucho más grandes que los otros. En el \texttt{ScannerServer} se ve que los mensajes de Pose ocupan el menor ancho de banda de todos, porque son los más pequeños que envía el radar. En el \texttt{ScanningRadarServer} se ve que como los mensajes de este servidor son compuestos, este servidor es el que ocupa más ancho de banda de los tres, siendo el modo más pesado el de espectro en frecuencia.

		Un potencial problema con respecto a el desempeño del cliente implementado es que el hecho de que éste pudiese no tener suficiente \textit{troughput} para la cantidad de datos que recibe, es decir, que la librería implementada no fuese capaz de procesar los datos a una velocidad igual o superior a la que el radar los envía. Sin embargo, usando la herramienta de Linux \texttt{/proc/net/tcp}, que entrega información sobre las conexiones TCP del sistema, se vio que el largo del \textit{buffer} de recepción en los puertos a los que el cliente se conecta con el radar es cero, con lo que se ve que el cliente implementado tiene un \textit{throughput} aceptable para el radar.
		
	\section{Pruebas de \textit{scanner}}
		Las pruebas hechas para probar el \textit{scanner} consistieron en pruebas de control de posición y rapidez. Primero se probó la funcionalidad de giro a rapidez constante, después de configurar la rapidez del \textit{scanner} en $360$\si{\degree\per\second} y $720$\si{\degree\per\second} respectivamente. Los datos de posición del \textit{scanner} se visualizaron con rqt\_plot\footnote{Rqt\_plot grafica los datos en tiempo real, desde que se inicia el programa. Esto significa que en las pruebas realizadas el tiempo no inicia de cero.}, como se ve en la Figura \ref{scanner_giro}.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[{\textit{Scanner} a $360$\si{\degree\per\second}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_360.pdf}
			}
			\subfigure[{\textit{Scanner} a $720$\si{\degree\per\second}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_720.pdf}
			}
			\caption{Control de rapidez del \textit{scanner}.}
			\label{scanner_giro}
		\end{figure}

		Un problema que se ve en la Figura \ref{scanner_giro} es que la rapidez alcanzada por el radar en ambos casos no corresponde a la asignada mediante el control del \textit{scanner}, sino que es más lenta. Según los mismos datos que envía el radar, la rapidez alcanzada en cada caso es de $351.5625$ \si{\degree\per\second} y $703.125$ \si{\degree\per\second} respectivamente. Esto no se pudo arreglar con los parámetros del controlador.

		Luego se probaron las funcionalidades de control de posición del \textit{scanner}. Para ello se hizo moverse el \textit{scanner} desde la posición fija de 90 \si{\degree} a 270 \si{\degree} (prueba conocida como \textit{respuesta al escalón}) y viceversa con distintas configuraciones del controlador PID. En las pruebas se usó la siguiente configuración de posición y rapidez:
		\begin{itemize}
			\item Rapidez inicial: $360$ \si{\degree\per\second}
			\item Aceleración inicial: $360$ \si{\degree\per\second\squared}
		\end{itemize}
		Primera configuración:
		\begin{itemize}
			\item Ganancia proporcional: 50
			\item Ganancia integral: 0
			\item Ganancia derivativa: 0
			\item Límite de integral: 500
		\end{itemize}
		Los resultados se muestran en la Figura \ref{scanner_1}.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $90$ \si{\degree} a $270$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_90_270_1.pdf}
			}
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $270$ \si{\degree} a $90$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_270_90_1.pdf}
			}
			\caption{Primera prueba de control de posición del \textit{scanner}.}
			\label{scanner_1}
		\end{figure}
		Segunda configuración:
		\begin{itemize}
			\item Ganancia proporcional: 500
			\item Ganancia integral: 0
			\item Ganancia derivativa: 0
			\item Límite de integral: 500
		\end{itemize}
		Los resultados se muestran en la Figura \ref{scanner_2}.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $90$ \si{\degree} a $270$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_90_270_2.pdf}
			}
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $270$ \si{\degree} a $90$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_270_90_2.pdf}
			}
			\caption{Segunda prueba de control de posición del \textit{scanner}.}
			\label{scanner_2}
		\end{figure}
		Tercera configuración:
		\begin{itemize}
			\item Ganancia proporcional: 500
			\item Ganancia integral: 150
			\item Ganancia derivativa: 500
			\item Límite de integral: 500
		\end{itemize}
		Los resultados se muestran en la Figura \ref{scanner_3}.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $90$ \si{\degree} a $270$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_90_270_3.pdf}
			}
			\subfigure[{\textit{Scanner} desde $270$ \si{\degree} a $90$ \si{\degree}.}]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/scanner_270_90_3.pdf}
			}
			\caption{Tercera prueba de control de posición del \textit{scanner}.}
			\label{scanner_3}
		\end{figure}
		
		En las Figuras \ref{scanner_1}, \ref{scanner_2} y \ref{scanner_3} se muestra la respuesta al escalón del \textit{scanner} con diversas configuraciones del controlador. En la Figura \ref{scanner_1} se ve que hay sobreoscilación, esto es que el \textit{scanner} alcanza el punto deseado, pero se excede y comienza a oscilar en torno a éste, con una oscilación de amplitud decreciente, estabilizándose en torno al punto deseado. Esto se da porque el controlador tiene bajos valores, en particular tiene bajos valores de ganancia proporcional. En la Figura \ref{scanner_2} se ve que al aumentar la ganancia proporcional el sistema baja la sobreoscilación y llega (de forma estable) más rápidamente al punto deseado. En la Figura \ref{scanner_3} se ve que al agregar ganancia integral al controlador, este oscila en torno al punto deseado con amplitud creciente, volviéndose inestable. 
		
		Con esto se muestra que el sistema implementado para el \textit{scanner} puede manejar el controlador de éste, y que el controlador funciona de acuerdo a la teoría\cite{ogata2001}. Por otra parte, se logró visualizar el comportamiento del \textit{scanner} con herramientas genéricas de ROS, con lo que se tiene la integración del \textit{scanner} a la plataforma.
	
	\section{Pruebas de radar}
		El radar fue probado en el laboratorio, y se contrastaron los datos generados por el software implementado y los datos. Para hacer esto se colocó el radar apuntando a una pared. Luego se registraron los datos crudos del radar (paquetes TCP), y se creó un servidor local para hacer que un computador emule el comportamiento del radar emitiendo un solo paquete repetidas veces. Con esto se comparó lo que muestra el cliente oficial con los datos que genera el software implementado. Los resultados se muestran en las Figuras \ref{lab_highest_intensity_peak}, \ref{lab_low_range_peak}, \ref{lab_high_range_peak}, \ref{lab_all_peaks} y \ref{lab_frequency_spectrum}.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Datos de cliente original.]
			{
				\includegraphics[width=8.75cm]{ch4/figures/win_highest_intensity_peak.png}
			}
			\subfigure[Datos de mensajes de ROS.]
			{	
				\begin{tabular}[b]{|c|c|}
					\hline
					\textbf{Pot. media \textbf{(\si{\deci\bel})}} & 59,4019050598\\
					\hline
					\hline
					\textbf{Rango (\si{\metre})} & \textbf{Potencia (\si{\deci\bel})}\\
					\hline
					18,6415061951 & 107,369819641 \\
					\hline
				\end{tabular}
			}
			\caption{Modo de \textit{peak} más potente.}
			\label{lab_highest_intensity_peak}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Datos de cliente original.]
			{
				\includegraphics[width=8.75cm]{ch4/figures/win_low_range_peak.png}
			}
			\subfigure[Datos de mensajes de ROS.]
			{	
				\begin{tabular}[b]{|c|c|}
					\hline
					\textbf{Pot. media (\si{\deci\bel})} & 61,0440483093\\
					\hline
					\hline
					\textbf{Rango (\si{\metre})} & \textbf{Potencia (\si{\deci\bel})}\\
					\hline
					0,310037493706 & 91,6334381104\\
					\hline
				\end{tabular}
			}
			\caption{Modo de \textit{peak} más cercano.}
			\label{lab_low_range_peak}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Datos de cliente original.]
			{
				\includegraphics[width=8.75cm]{ch4/figures/win_high_range_peak.png}
			}
			\subfigure[Datos de mensajes de ROS.]
			{	
				\begin{tabular}[b]{|c|c|}
					\hline
					\textbf{Pot. media (\si{\deci\bel})} &  61,7037620544\\
					\hline
					\hline
					\textbf{Rango (\si{\metre})} & \textbf{Potencia (\si{\deci\bel})}\\
					\hline
					44,9203453064 & 87,9813461304\\
					\hline
				\end{tabular}
			}
			\caption{Modo de \textit{peak} más lejano.}
			\label{lab_high_range_peak}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Datos de cliente original.]
			{
				\includegraphics[width=8.75cm]{ch4/figures/win_all_peaks.png}
			}
			\subfigure[Datos de mensajes de ROS.]
			{	
				\begin{tabular}[b]{|c|c|}
					\hline
					\textbf{Pot. media (\si{\deci\bel})} & 58,6520576477\\
					\hline
					\hline
					\textbf{Rango (\si{\metre})} & \textbf{Potencia (\si{\deci\bel})}\\
					\hline
					7,23777627945 & 100,136260986\\
					\hline
					18,6166133881 & 107,512908936\\
					\hline
					30,1995658875 & 91,367805481\\
					\hline
					44,8474655151 & 100,136260986\\
					\hline
				\end{tabular}
			}
			\caption{Modo de todos los \textit{peaks}.}
			\label{lab_all_peaks}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Datos de cliente original.]
			{
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/win_frequency_spectrum.png}
			}
			\subfigure[Datos de mensajes de ROS.]
			{	
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/lab_frequency_spectrum.png}
			}
			\caption{Modo de espectro en frecuencia.}
			\label{lab_frequency_spectrum}
		\end{figure}
	
	En las Figuras \ref{lab_highest_intensity_peak}, \ref{lab_low_range_peak}, \ref{lab_high_range_peak}, \ref{lab_all_peaks} y \ref{lab_frequency_spectrum} se compara el funcionamiento del software oficial del radar y los datos generados por la librería implementada en esta memoria. En las Figuras \ref{lab_highest_intensity_peak},  \ref{lab_low_range_peak} y \ref{lab_high_range_peak} se tiene una coincidencia directa entre los datos de los nodos implementados y lo que muestra el software oficial, sin embargo, en la Figura \ref{lab_all_peaks} no se tiene una coincidencia directa entre ambos. No se logró replicar el comportamiento del software oficial en este caso. Sin embargo, un análisis del protocolo vuelve plausibles los datos obtenidos, ya que están de acuerdo con los datos de los otros modos (como los \textit{peaks} en $18$ \si{\meter} y $44$ \si{\meter}), y con la configuración misma del experimento, ya que el \textit{peak} a $7$ \si{\metre} coincide con la distancia entre el radar y la pared. Finalmente, en la Figura \ref{lab_frequency_spectrum} se tiene que los datos que muestra el software oficial y los obtenidos por los nodos son iguales, excepto por el último. Dado que el protocolo \cite{martinez2012} no se refiere a nada especial en torno a ese valor (que en todas las mediciones realizadas resulto ser $10$), este dato se conserva solo por completitud.

	\section{Prueba en terreno}
		El radar fue probado en la elipse del parque O'Higgins, usando un sensor láser como punto de comparación y una base móvil para poder mover el conjunto completo. La configuración del sistema y el lugar de las pruebas se muestra en las Figuras \ref{radar_husky} y \ref{pohiggins} respectivamente.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=8cm]{ch4/figures/pohiggins.pdf}
			\caption{Ubicación del lugar de pruebas. Los puntos en rojo muestran los lugares donde se ubicó el radar para hacer las mediciones. Fuente: Google Maps.}
			\label{pohiggins}
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=8cm]{ch4/figures/radar_husky.png}
			\caption{Configuración del sistema utilizada en las pruebas.}
			\label{radar_husky}
		\end{figure}
		Las pruebas en terreno fueron hechas en el parque O'Higgins por su cercanía al laboratorio y porque, como el radar tiene un rango de medición fijo de alrededor de $240$ \si{\metre}, se debe probar en un lugar suficientemente grande y vacío como para hacer que los obstáculos que el radar pueda detectar estén a una distancia considerable para el rango de éste. El laboratorio es un lugar demasiado pequeño y lleno de obstáculos para eso.
		\subsection{Nubes de puntos}
			Para la visualización de datos se utilizó la funcionalidad de nubes de puntos, con la que se probaron los distintos modos de procesamiento del radar y se visualizaron en Rviz (a través del nodo \texttt{clouds}). Los resultados se muestran en las Figuras \ref{po_highest_intensity_peak}, \ref{po_low_range_peak}, \ref{po_high_range_peak}, \ref{po_all_peaks}. El modo de espectro en frecuencia, al ser usado en más detalle, se muestra en la Figura \ref{po_cfar_in}, en la siguiente sección.

		En las Figuras \ref{po_highest_intensity_peak}, \ref{po_low_range_peak}, \ref{po_high_range_peak} y \ref{po_all_peaks} se muestran las nubes de puntos generadas con el radar en los modos de \textit{peaks}. Se ve que se da lo mismo que en la prueba de laboratorio, es decir que en el modo de \textit{peak} más cercano las mediciones son de menor rango que en el modo de \textit{peak} más lejano. Un detalle relevante, que puede ser visto como un problema en el diseño del protocolo de comunicación del radar \cite{martinez2012} (cuya modificación está fuera del alcance de esta memoria), es que para el \texttt{ScanningRadarServer} se especifica que los mensajes de modo de \textit{peaks} solo tienen un \textit{peak} asociado. No obstante, como se puede ver en la Figura \ref{po_all_peaks}, ciertos ejes tienen más de un \textit{peak}. Esto es porque el \texttt{ScanningRadarServer} envía paquetes con \textit{peaks} en distintos rangos, pero con la misma pose, generando redundancia en los datos enviados. En la Figura \ref{po_cfar_in} se ve el espectro en frecuencia capturado por el radar, y se puede ver los distintos obstáculos que éste ve. Finalmente, se puede ver que no hay ninguna perdida sistemática de paquetes a nivel TCP ni de mensajes a nivel de ROS (lo que se vería como sectores circulares vacíos), con lo que se tiene que la cadena de nodos de comunicaciones y visualizador resiste el flujo de datos del radar.

\newpage

		\begin{multicols}{2}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/po_highest_intensity_peak.png}
				\caption{Modo de \textit{peak} más potente.}
				\label{po_highest_intensity_peak}
			\end{figure}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/po_low_range_peak.png}
				\caption{Modo de \textit{peak} más cercano.}
				\label{po_low_range_peak}
			\end{figure}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/po_high_range_peak.png}
				\caption{Modo de \textit{peak} más lejano.}
				\label{po_high_range_peak}
			\end{figure}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=7.5cm]{ch4/figures/po_all_peaks.png}
				\caption{Modo de todos los \textit{peaks}.}
				\label{po_all_peaks}
			\end{figure}
		\end{multicols}
		

		\subsection{Detección de obstáculos}
			Para esta sección se usó una nube de puntos de espectro en frecuencia que se muestra en la Figura \ref{po_cfar_in}.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{ch4/figures/po_cfar_in.pdf}
				\caption{Vista de espectro en frecuencia. Las medidas en negro y blanco son de bajas y altas potencias recibidas respectivamente.}
				\label{po_cfar_in}
			\end{figure}

			Un detalle relevante para los experimentos siguientes es el hecho de que los postes generan líneas completas de altas potencias, de forma que en la Figura \ref{po_cfar_in} se ven líneas radiales de altas potencias que pasan por los postes. Estas reflexiones múltiples se dan porque estos obstáculos tienden a reflejar en varias frecuencias,  lo que el radar interpreta como varias distancias \cite[Sección 2.7.1.4]{ma2012}.

			Usando los datos obtenidos de espectro en frecuencia se aplicó el procesador CFAR con los siguientes parámetros:
			\begin{itemize}
				\item Probabilidad de falsa alarma: $10^{-5}$
				\item Ancho de ventana de referencia: $3$ \si{\metre}
				\item Ancho de ventana de guardia: $0.5$ \si{\metre}
			\end{itemize}
			
			El resultado de aplicar los procesadores CFAR tridimensional y unidimensional se muestran en las Figuras \ref{po_cfar3d_out} y \ref{po_cfar1d_out}.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{ch4/figures/po_cfar3d_out.png}
				\caption{Obstáculos detectados por el procesador CFAR tridimensional. Las medidas en rojo y blanco son las detecciones de menor y mayor $P_D^{CFAR}$ respectivamente.}
				\label{po_cfar3d_out}
			\end{figure}

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{ch4/figures/po_cfar1d_out.png}
				\caption{Obstáculos detectados por el procesador CFAR unidimensional. Las medidas en rojo y blanco son las detecciones de menor y mayor $P_D^{CFAR}$ respectivamente.}
				\label{po_cfar1d_out}
			\end{figure}

			En las Figuras \ref{po_cfar3d_out} y \ref{po_cfar1d_out} se puede ver que el procesador CFAR tridimensional detecta más obstáculos que el unidimensional. Esto se da porque el procesador tridimensional hace diferentes estimaciones del ruido ambiental en un punto, al tomar más datos que el procesador unidimensional. También se puede ver que algunos de los obstáculos detectados, especialmente los postes, en el caso unidimensional, generan varias mediciones agrupadas en líneas, mientras que en el caso tridimensional solo se detecta un punto. Esto es porque en el caso unidimensional no se tiene, para un \textit{A-scope}, información sobre los otros \textit{A-scopes}, de forma que en cada uno se detecta un obstáculo separadamente.

			Otro efecto que se da con el procesador CFAR tridimensional es que, al contrario del procesador unidimensional, éste falla en descartar las múltiples reflexiones de los postes. Esto también se da porque el procesador tridimensional toma \textit{A-scopes} separados mientras que el tridimensional toma puntos de distintos \textit{A-scopes}. En el procesador unidimensional, las medidas que se toman para hacer el test estadístico de una medida correspondiente a una reflexión múltiple están en el mismo \textit{A-scope}, y también son reflexiones múltiples, entonces el umbral necesario para que una medida se detecte como ruido es alto, porque para cada ventana que toma el procesador, todos los puntos son de alta potencia. En cambio, usando el procesador tridimensional, también se toman muestras de otros \textit{A-scopes}, donde no hay reflexiones múltiples y la potencia recibida es baja, con lo que el umbral para la detección se vuelve más bajo, haciendo que sea más fácil que una medida se detecte como obstáculo. No obstante este problema, también se puede ver que las mediciones procesadas entregan la probabilidad de detección de cada medida, y en el caso de las reflexiones múltiples, estas son de baja probabilidad de detección (rojo), mientras que los verdaderos postes son identificados con alta probabilidad de detección (blanco), de forma que los obstáculos detectados con el procesador son distinguibles entre sí.
 
			Un problema encontrado con el procesador CFAR tridimensional fue el tiempo que toma en procesar una nube de puntos es demasiado para una aplicación en tiempo real. Usando una nube de $226304$ puntos, la implementación tridimensional toma $12.881$ \si{\second}, mientras que la implementación unidimensional toma $0.33$ \si{\second}, lo cual, considerando una rapidez del \textit{scanner} de $1$ \si{\hertz}, permite el procesamiento de datos en tiempo real.

		\subsection{Comparación de fuentes de datos}
			Como se ve en la Figura \ref{radar_husky}, el sistema incluye un sensor láser. Se probó la integración de ambos sensores, obteniéndose los resultados de la Figura \ref{po_laser}.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{ch4/figures/po_laser.png}
				\caption{Medidas obtenidas por el sensor láser en conjunto con las medidas del radar. Las primeras son de color rojo, mientras que las segundas son en tonos de blanco y negro.}
				\label{po_laser}
			\end{figure}
			
			En la Figura \ref{po_laser} se ve la principal diferencia entre estos dos sensores. Mientras que el radar obtiene, para un ángulo, un conjunto de medidas de potencia contra distancia (un \textit{A-scope}), el sensor láser solo obtiene un punto por ángulo, y además, en el caso del sensor láser usado para este experimento, éste no entrega información sobre la potencia asociada a un punto, al contrario del radar. Las diferencias entre la información obtenida por ambos sensores se pueden ver, por ejemplo, en el sector central derecho, donde el radar obtiene muchos \textit{peaks} de potencia, y el láser obtiene una línea oblicua. Este sector, como muestra la Figura \ref{pohiggins}, corresponde a pasto, que además está con un ligero desnivel con respecto al plano del robot. Esto genera ruido para el radar, pero para el láser sólo genera mediciones en rangos erróneos. Esto muestra que el láser no puede obtener más información sobre la naturaleza del entorno, es decir, el nivel de ruido ambiental, al contrario del radar. El procesador CFAR, como se ve en la Figura \ref{po_cfar3d_out}, puede tomar ventaja de toda la información generada por el radar y obtener un número más realista de obstáculos.

			Finalmente, el efecto de las múltiples reflexiones de los postes se puede corregir tomando medidas desde otro punto. Se tomaron mediciones con el radar a aproximadamente $50$ \si{\metre} de las que se muestran en la Figura \ref{po_cfar_in}, con las que se pudo construir una medición conjunta, que se muestra en la Figura \ref{po_data_fusion}.
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{ch4/figures/po_data_fusion.pdf}
				\caption{Mediciones unificadas entre dos puntos. Los tonos de blanco y negro corresponden a bajas y altas intensidades respectivamente. Los círculos en negro corresponden a cruces entre dos pares de reflexiones múltiples. Comparado con la Figura \ref{po_cfar_in}, en esta Figura la cámara se ubica a la derecha y mira hacia la izquierda.}
				\label{po_data_fusion}
			\end{figure}

			En la Figura \ref{po_data_fusion} la corrección de la posición de las dos medidas fue hecha manualmente, analizando las coincidencias de los obstáculos representativos, como las rejas. Entonces, de estos datos se pueden tomar los verdaderos obstáculos tomando las intersecciones de pares de reflexiones múltiples.
